蘋果傳布局AR眼鏡 外洩資料露玄機

時間：2017-04-21 09:49
新聞引據：中央社

蘋果有無秘密布局擴增實境(AR)眼鏡？外媒引述外洩的健康安全資料推測，蘋果可能正測試眼鏡搭配頭戴式螢幕的擴增實境產品。

科技新聞網站Gizmodo爆料，一位蘋果健康與安全的承包者彙編一份意外突發事件整理報告，卻錯傳給數百位蘋果員工。根據Gizmodo取得相關資料推測，蘋果可能正在秘密布局一些科技新品。

Gizmodo引述報告內容報導，一份2月下旬的文件顯示，有位女性測試者在測試樣品後感覺眼睛不太舒服，在研究過程中，她的眼睛看到好幾點雷射閃光，研究小組協助她進行驗光、並保全樣品以便分析。

另一份3月上旬報告顯示，一位蘋果員工在進行工作後感到眼睛不適，可能跟使用方式有關。這位員工注意到產品洋紅色外殼的安全封印有裂開的情形。

報導引述蘋果內部消息人士推測，相關內容或許可能與蘋果正在測試擴增實境產品有關，推測可能是眼鏡搭配頭戴式螢幕的產品。

國外科技網站Appleinsider報導，蘋果研發結合先進硬體和演算法的擴增實境解決方案，可即時將虛擬物體內嵌在真實環境的動態視訊中，也可以即時移動搬動視訊影像中的物體。

彭博(Bloomberg)先前引述不具名知情人士報導，蘋果數百名工程師正在開發擴增實境技術應用，其中也包括iPhone的相機鏡頭團隊，報導也指出，蘋果正在開發具備擴增實境功能的智慧眼鏡。

報導指出，蘋果研發擴增實境的團隊網羅各方業界好手，包括曾在臉書(Facebook)開發Oculus Rift裝置或是在微軟(Microsoft)曾研發HoloLens裝置的業界精英。蘋果也持續併購AR硬體、3D遊戲軟體和擴增實境(VR)軟體新創企業。

外媒日前引述瑞銀(UBS)分析師米盧諾維奇(Steven Milunovich)研究報告指出，蘋果在以色列可能有超過1千位的工程師，投入擴增實境相關的技術研發計畫。

Apple算啦
E+先發展？人地已經有hololens,magic leap

Apple永遠都唔係先驅者，只會重新設計

Google Glass真係先驅

可惜多年來都量產唔到

咪係 apple呢啲叫創新 發揚光大
an機果啲先係抄

講完唔覺得自己on9架?

淨係multitouch 呢下android 已經水清都唔清

佢個方便性令到佢粒電頂唔到幾耐
變左又唔可以放d好勁既spec落去燒電
以佢想做既野佢真係行得太快
我咁耐以黎只係向街見過一個女人帶過

講咁耐未見過

太貴 同只有developer先買到
淘寶有得賣 萬五蚊人仔
即使而家有 佢做唔到佢宣傳片果下 佢段片睇琲我嘩嘩聲

你不如去睇下us 專利署 multi touch 否決apple 申請multi touch 申請先講
不如再睇埋歷史

HoloLens

HoloLens仲貴，不過效果幾好，利申冇玩過